{{{
  "title": "Colorado Demoiselle",
  "tags": ["Porter"],
  "category": "Cerveja",
  "video": false
}}}
Esta cerveja Porter é feita com maltes importados da mais alta qualidade e o melhor café da região da Alta Mogiana. Este café é comprado direto do produtor, moído e torrado segundo nossas especificações e macerado em água fria para só então ser adicionado ao mosto cervejeiro. Usando este método evitamos que o café perca seus melhores aromas devido às altas temperaturas presentes no processo de brassagem. Nossa nova cerveja orgulhosamente completa o time da Colorado que ainda não contava com uma cerveja escura, ela faz lembrar também um tempo no qual este robusto estilo de cerveja era muito popular no Brasil. O nome Demoiselle é uma singela homenagem ao grande brasileiro Alberto Santos Dumont, cuja família era proprietária de fazendas de café na região de Ribeirão Preto. O aeroplano Demoiselle criado por Santos Dumont em 1907 é até hoje um ícone de estilo e simplicidade. Nossa cerveja Demoiselle é da mesma forma uma cerveja elegante e simples para ser degustada com pratos defumados ou mesmo uma sobremesa de chocolate. A receita da nossa Porter foi desenvolvida com a colaboração do premiadíssimo cervejeiro caseiro Ricardo Rosa, agradecemos a ele pelo delicioso resultado. Agradecemos também ao historiador cervejeiro americano Randy Mosher pelos preciosos insights sobre o uso do café na fabricação de cerveja. A Cervejaria Colorado tem como filosofia produzir estilos clássicos de cerveja agregando a eles produtos frescos regionais para adicionar um toque de brasilidade.